其實海關定入境好？

聽人講入境有前途啲快升啲
而海關就高人工少少同埋冇咁悶

如果俾大家喺哩兩個工種入面揀一個
您哋會揀入境定海關？

梗係海關啦 無野做架wo

紀律部隊講前途

唔通係私人公司講前途？
永遠都15k唔加人工

海關型好多

係你廢姐

紀律部隊officer

睇你想考咩啦,考老散就入境,因為升得最快,但工作性質就悶,海關老散就升得好撚慢,就工作無咁悶

幫辦就調轉,入境好難上, 海關有前途d, 工作內容我覺海關好少少,起薪pt 又高d

你嘅前途只係講收入
仲要條線劃喺15I
真係悲哀

咪又係2萬一個月

我讀完HD，所以淨係夠資格考散仔。
諗住考到入去之後搵機會去讀個Top up咁
睇下有冇機會再升上去

女仔係咪易入啲

其實點解咁多人諗住紀律部隊升..基本八成都無得升

我一開始都以為係
但係上網睇又見到有人話入境散仔係包升二柴
所以我都唔知邊個講法先係啱...

2-3 年左右試升 試3年左右就升正

即係其實六年左右就升一級？

其實你有冇睇過個入職要求？冇話要degree喎

如果你話英文廢，咁你讀完個topup都係之㗎啦

當然有睇啦 考得幫辦嗰啲都最少Degree啦
斷估都唔會有人HD去考都仲要俾佢考到掛

咁係入境啦
包升...工時短d
靚女又多

斷估

梗係有啦
人數當然唔多，但係你如果諗老散內部升就仲難過hd新考入officer

其實officer grade全部都係咁：

1粒= 見習主任
2粒= 過咗probation嘅主任

但係咁多大學生去考
HD仔點夠佢哋爭

斷尻估 唔做差佬嘥左你

咁有料嘅定義係咩
我上網睇過，都係唔明所以先上嚟睇下有冇連登仔知

有料地識大粒野

咁冇得好講 行行應該都係咁嘅定律

過試用期一定升2粒
而且柳記幫辦係最閪

咁有冇話入境或者海關都係咁

我都明白點解咁多人會考紀律部隊
雖則話反政府, 但私人工真係俾到咁好福利咩
平心而論 唔係讀到神科既人
打份工可能得18-22k, officer grade 入去就3xk
兩個世界
可能怪我講得直 人大左 唔係話反政府就反
而係要為自己個前同錢途去諗
做左幾年港奴 成個人好似一沉不起咁

柳記咁惡做
Officer都係咁話，做野唔用得手機，又去咁遠返工，更又西

入境升得慢 海關10年內都升1級

X2

).pdf

紀律部隊

做pc 好d , 起薪點最高

我開過公司>執咗
認真諗住考入境
再讀埋個mphil走佬去外國讀phd

海關內10年內升
師兄都幾幽默

讀埋degree先啦
紀律部隊要返shift，你點讀書

幫辦就好似係
但係聽人講散仔係入境升得快啲

我都有諗過呢個問題 好迷茫

講經咩
你中英文係得，HD仔都會收你入去做officer

咁惡做...唔想對唔住自己良心

可以講下自己意見大家討論下喎

考aco啦。
輪更捱夜 好快個肝頂唔順
到時醫藥費都一大筆

考得入先諗啦，你估一考就入到咩，隨時考幾次兩邊都唔請

瞓足嘅話應該問題唔大嘅

咁當然前題係要入到啦
但係我想諗定，俾自己知道之後應該點行
如果入到先諗嘅話我怕太遲

有朋友做海關
佢話升職主要睇年資
即係不論功績, 平庸同績極做到咁上下都會升

係咪如果你想入境，同時兩邊考，但係得海關有offer你係咪會唔要先

入左去仲有撚時間讀書咩又要番shift

哩個係嘅...
但係我想知入境係咪真係會升得快過海關啫

我諗係...應該試多兩三次入境先
如果入境真係好似啲人講升得快過海關嘅話。

係
但有好多野睇 唔係只係睇升職加人工

如果你只係睇重呢樣就入境
兩者比既話

但從其他（所有）方面都係海關優勝
其他包d 咩自己諗

入境做嘢我知係好撚悶囉
但係其他就真係唔知啦...
可唔可以請教下

一定係海關，你過到體能基本上穩入。
入境個個大學生爭住入
要入有有難度
海關你ugard 去考9成得

幫辦10年升1級有幾搞笑

報哂兩樣
真係比你考到
兩面都有offer 先至算啦

on9 u grad 去考海關老散一定難過唔係u grad

點解咁講嘅？

入境就算係散仔都好多大學生爭？

好似升大幫（sip)講緊avg 都十四五年升？
不過海關唔同入境，sip 同ci 比例接近一比一
基本上係有得升咁濟
入境就難升好多:

係，我有兩三個u grad fd都去咗做co ia
利申：三大

咪又係搵唔到工先做

幫辦唔係話無嘅 8年升正嘅人辦都有 但普遍都係10年後
散仔更加唔駛講 近期大時代先開始有極少數10年搞掂

唉，呢個問題已經煩擾咗我勁耐
如果真係咁好彩兩邊都有offer嘅話
我究竟Take邊個好...

其實佢老散想請non u grad多d, u grad d 人唔甘心坐死一世老散，坐唔定會成日想走想轉。
所以u grad 去考個陣一定比人周，點解你咁高學歷都黎做老散。

當然，你真係好靚仔又charm 咁總有例外

明白 唔該哂您

老散 入境
幫辦 海關

包升....
Acting（升二柴幾個月 落返一柴幾個月）
到你正兩柴要差唔多7年時間
期間仲要你求神拜佛唔好hi野

可唔可以講下點解

係嘅...我知道個時間一定唔會短...
我都有定心理準備

唔講升正分別要用幾多年
一邊係愈高級做愈多嘢
一邊係愈低級做愈多嘢

明白 唔該哂

入境officer真係做到仆街
反而SIA先係皇道

邊個話過到體能基本穩入

女既話過到體能都幾穩入

其實你唔應該咁問，你應該兩樣都考，入境海關一向都爭崩頭，唔係話你想考就考到

我知呀...但係想諗哂每一個可能
如果第時真係咁好彩兩邊都有offer可以唔洗到時先諗

今年先入海關做老散會好慘
大招募就玩完 有排做junior
升職塞長龍 宿舍有排等

有得揀做入境啦

係嘅...Thanks
我都想聽多啲人意思先再決定

悶已經夠死啦痴線 做到退休喎

係呀...所以仲有好多嘢考慮緊

of coz 海關

假如你視為終身職業
你想成世人坐係口岸蓋印？

如果你諗住做幾年就走 feel free la no need to ask

留名入黎學野
利申 黎緊個轉會同樓主一樣報晒兩邊+A/EO
加油

咁入境唔係淨係得喺口岸蓋印嘅
仲有好多唔同嘅部門 都係要睇佢點分配

加油 我仲有好多嘢搞唔清楚

兩邊都考 兩邊都收先諗啦

邊個請先咪做邊到囉

我自己係18FG
而家一路番緊私人工
邊做邊考
我都明白一定好多人爭 唯有盡力準備
過到海就係神仙
巴打你都加油

諗定俾條後路自己啫

我都係諗住邊做邊考
競爭大咗 所以想暸解清楚起

我自己本身都係偏向海關多d既
但佢個穿梯真係要花d時間研究
但當然假如入境有offer我都ok
係唔想番shift姐

冇計...兩邊都要返shift
但係會唔會有人同人調更
如果有嘅話會好好多

梗係入境啦
你去考海關囉

何出此言呢

絲打介唔介意講做邊行想轉正苦?

入境officer 其實都幾前線 落手落腳做

我畢業之後就係想做政府工
只不過太多嘢未諗好所以求其搵份文職做住先

海關工作性質係似警察果邊 入境就文職少少
但你要玩拉人封艇 入境調查科都可以滿足你

份工做成世 話入境悶 海關咪又係係關口企
大家都係做一陣就入房擺
work life balance 黎講
人境會好少少 同至少升職快 7年左右升左 就3萬到3萬尾左右（走左太耐 唔記得）
海關一般要15-18年升正 即係話你有14年唔過3萬蚊（唔計ot 補水）

呢個post 好多人鳩up

其實原先我個諗法係fg之後打私人工先
始終流動性比較高
仁出左黎做野睇住身邊d朋友考晒eo幫辦
就知私人市場人工根本好難追到正苦
我而家番緊個份係唔錯 做自己讀個科 大公司 有牌考
但人工呢個真係無得傾 一定係正苦贏

入境可以炒更 海關無得調更

散仔一定係入境，雖然工作環境悶 但勝左confirm左就有得acting 人工就出柴糧

你用 Officer 同普通打工仔比又唔岩，始終 Officer 個入職難度高好多。
如果散仔計其實唔算特別好，可能個起薪點比較吸引。但普通大學生做三五年都有 2xk，部份吃香小小既科 (工程、IT狗) 起薪點都近 20k。仲要講緊一年加 20% 唔係咩特別事。如果你有能力考到 Officer 位既，咁你做私人公司未必會差好遠(長遠計)。
我個時識人放棄左個 PI offer 去左做某國際公司既 MT，到而家未夠十年。但佢己經做到香港區既話事人。當然有更加多人既撈極都係 30-50k 左右啦。

好多謝您嘅意見
我有少少問題想問
第一係想知點解您會走
第二係OT嘅情況嚴唔嚴重 唔該哂

咁可唔可以講解下您嘅睇法

我覺得有啲兩睇嘅
因為我有朋友係做地盤嘅文職
做咗幾年已經兩三萬一個月，仲要有花紅雙糧咁

炒更嘅意思係咩？見識淺薄

地盤文職咁好搵
我而家都係15k咋
做狗

上面有巴打講左，散仔must 入境，幫辦must 海關，同意

入境散仔唔犯大錯七年升沙展即係二柴，基本上係紀律部隊中最快，新入職兩，三年就比你acting 二柴，人工拎二柴的staring,即係30k左右。其他紀律部隊黎講例如海關，你要升一級除非你report 好標青，再加年資起碼十幾年，先有得升。

幫辦就海關得閒d, 同埋輕鬆d, 入境幫辦就忙好多。
升就應該海關快過入境，不過算撚數啦做到幫辦就算唔撚升max 都七萬幾啦屌你。

所以話你呢啲冇料既人無知就真係無知。
基本上你唔係讀垃圾科乞食科，而個人又唔係太on9到際遇唔好的話，

講緊普通科，30歲出頭25-35K，做個Senior Officer、AM、M 都唔難，因人而異。

你紀律部隊起薪點係高呀，但升唔到咪一世做散仔，一世俾上頭點，俾人撚狗囉，你睇下啲4-50歲一柴散仔。

未計要返7x24 shift，真係未夠40歲已經傷晒，扯唔扯得起都成問題。

唯一好處就真係唔怕俾人炒，金融危機時候係贏家咁囉

私人狗工都有打手
有事咪考個officer
收到信 直播reject
冇本事收皮啦

香港私人市場黎講
除非你係人中之龍啦
如果唔係唔會有出頭既一日
僱主只會當你狗咁撚

7年算慢啦 依家d 人咁早act

係嘅 七皮幾可以唔洗擔心哩樣嗰樣

又係你條垃圾公屋PC散仔狗

暫時知最快有人6年幾正，不過而家咁等人用，再快d 正都唔定

工程界夜神月點解唔做工程？

戇鳩 我夠話你5毛啦

發覺自己唔係太啱做哩行

考到你都唔知啦 酸到呢

咁又係...
只不過覺得咁多人爭 HD入到嘅機會真係少之又少

海關入境唔知，但聽過有asso考到SO

應該都真係有機會嘅
不過唔多囉...

真心想考就加油啦

連登仔點講都唔洗理佢地

收到啦巴打

連登仔呢d最鐘意用暗盤嚇人
報下又唔洗錢
佢出唔出信call我冇蝕底
自己考唔到 就以自己做標準
人地考到就話人符碌

當然有好路數咪走 有家室既話 朝9晚5係好吸引
做調查科預有番工冇收工

我都覺好多人忽略shift 呢個問題....
番足幾十年散仔番shift真係慘過食屎......

根本現在市道唔好多人去考..你重咁樂觀以為自己有得簡..講緊隨時無左全年招聘..

放心
入境年招玩埋出年

屌啦兩年升senior wo入境

邊度聽番黎

信就得
最少玩埋出年

但係到時入咩部門都冇得自己話事啦

咁就要準備啦

夜神月寫死亡筆記就夠啦

寫死亡筆記搵唔到食呀

我都同樓主有同一問題
我準備ugrad考散仔
因為自覺唔夠人地爭officer

政府工咪又係靠識人

但係咪愈黎請愈少人？難考左？

我覺得會，口岸到起完，個市差應該多左人考。
反而想知出左黎做野幾年，請既機會會唔會大啲

入到去辛苦D 考既話唔好過30就得

你聽下你個名首主題曲先

愈講好似愈多問題咁

咩撚都考囉
有咩問題姐
考到散仔，做落考幫辦都得
stop overthinking

咁你個兩年係咪2萬

係嘅 你又講得啱
不過我只係唔想一步都唔想行錯先紀人憂天

識3個海關老散讀到個Degree番黎，可能有時要攞下假。當然要睇你做咩位同埋有冇心讀。

請問係咪有Degree真係易上幫辦位好多？

一定係
入境坐枱嘅，一定要2條，所以要升啲人去做野。
海關，快嘅都要12年度。

入圯入境散仔有得升番幫辦??

兩粒唔係升 過左試用期就會兩粒

應該話degree係入場卷，無Degree而考到幫辦嘅真係好少，記憶中都好似都有2個嘅。

正正常常點都升到

睇到個個都想快快手手就上位，又officer又點又點
你考到有offer先啦 講到一考就一定收硬你咁

咁諗定條後路俾自己啫
諗多少少計劃多啲又冇壞嘅

咁知唔知試用期係幾長

其實好多頁都已經講左呢兩樣之後係點樣升，比較都比較哂出黎

無人知你係咪行錯
可能你做落又唔覺得唔啱做
你心態都成日轉啦，有啲爸打話你想hea就報咩
想升就報咩
話唔埋你做做下想博升，諗咁多做咩不如考咗先

一係你好似我咁有明確目標，你想做咩，其他嘢唔會做，你咪剩係考個樣

唔係叫佢唔好諗，但佢實咗諗太多
應該係個啲條仔同個女性朋友打招呼會無限放大，又話條仔一定同個女仔上過床，背住佢偷食個類人
點樣比隊人你帶呀

而家報海關都要半年先叫你去考
考完仲要等半年先final in

慢慢諗唔急既
不過隨時停全年招

諗最基本既前途問題，我覺得無問題，係應該要諗
但見到又話越黎越多問題，又乜乜乜。依家連入都未入到就亂諗，講真，入到去覺得唔岩咪再轉囉

真係好似收硬佢地咁

係唔係每年一月都招聘海關督察

唔通你覺得自己讀完個topup就變有料去爭

與其係度ff不如考左先算啦
仲想計劃幾耐

個個都有degree咪個個都都做到主任
D人成日都以為政府工好似私人工咁 學歷行頭
睇沙紙請人

海關就係 無野做

會好過得個HD先

三年

所有政府工都係三年

屌你有無睇新聞

走乜撚野私啊屌你老母

最近無睇新聞？

屌你老母狗唔撚搭8

屌你老母咪講撚左囉 海關就係無野做 你跛架 唔撚識google ？

咁我又唔打算兩年讀曬
慢慢讀4年掛

條友真心

屌佢老味 伸手黨

Msc都未必搞得掂啦仲Mphil同埋你打算做研究既話你去做入境做乜

出面人工低嘛

一係就直接做研究,一係就做入境頹埋呢世
魚與熊掌既situation

講到入硬咁。。。
平均150人爭一個位
一年幾萬人去考入境
今年大招先請多左少少人
由你開始考
到你真係入學堂
都要5個月
你真係考到再諗揀邊個offer 吧啦

利申： 我未考dse 之前都煩緊入中大定港大
最後發現自己諗多左

最尾個利申曲線得靚
其實啱，或者我真係諗多咗

講一句冇野做就勸退左啦
唔睇新聞真係信講到好似真係冇野做咁

點會14年唔過3萬 紀律部隊非pc，其他8年左右max 仲有老人pt跳。2012年好似22xxx 而家都3萬啦

入境一條係一舊化石，好岩思考人生 睇你怕唔怕悶。相對其他部門馬房文化唔重

其實連登有個現象
唔單止呢個post
出面ge officer post
好多人都有意無意講到自己考就入硬咁

原因係佢報考requirement set得太低
做成一個美麗ge誤會

如果要例如ugc 2:1, DSE 25分up
先報得 就會少好多呢d誤會出現

仲有唔好成日人地講兩句就問人"你咁樣點做幫辦" 好on9 呢d就話 你又唔係大sir 點先做到你又唔知

至於散仔就 是但啦 得幾關
棵考考完再決定做唔做未遲

如果你三大 唔好做散仔
如果你top up 果d go ahead la 你唔係真係當正自己大學生下話
如果普通8大 咪做幾年睇下私人工撈成點先 撈得唔好就散仔啦 無悔因為at least you have tried

你就當我大想頭啦
開過公司我更加明白咩叫唔夠時間
不過我點都會試一試
真係搵唔掂先再諗quit邊份
再者又唔係一定請

到你真係考你先會知..

老人point咪果一個point 扣埋老強有3萬咩？
或者我講得唔好 應該係話你14年都係3萬既生活水平
因薪酬調整係跟物價指數

即係8 大唔考得officer